PC-DARTS: PARTIAL CHANNEL CONNECTIONS FOR MEMORY-EFFICIENT ARCHITECTURE SEARCH

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
# intro
Используются не все каналы в блоке с операциями, а только часть, остальные в shortcut, на основе случайного выбора на каждом шаге, это предполагается как аппроксимация. Также это полагается как своего рода регуляризации. В тоже время это вносит нестабильность, поскольку различные подмножества выбираются на разных итерациях, поэтому вводятся некоторые гиперпараметры общего процесса обучения, для подбора множества операций.
Увеличили размер батча, это позволило не только увеличить скорость поиска сети, но и улучшить стабильность. 2.57% за 0.1 GPU-day (1.5 h) Tesla V100 против DARTS 1.0 GPU-day, в отличии от DARTS смог учиться прямо на ImageNet, обычный был не стабилен, топ 1 ошибка 24,2% для mobile setting (3.8 GPU-days) (11.5 h на 8ми Tesla V100)

# Preliminaries: DARTS
Они пишут, что в DARTS выход ячейки получается путём конкатенации выходов узлов, а x0 и x1 фиксируются
# Partial channel connections
![3aef5c25fb2eadfc54bd20fbbf861ed7.png](../../_resources/61135da5165e49049ab710b172c051d4.png)
	Входные каналы разделяются маской на те, которые будут проходить операции и которые будут приконкатенированны к результату без изменений
![fa7fd340e06c36f007407ee1f7cc6e01.png](../../_resources/edc06237376f4ef4a4ccde96037ecc83.png)
S(i,j) * xi -- выбранные для операций
(1 - S(i,j)) * x -- отсеянные маской
На практике задаётся соотношение выбранных в виде 1/K *K* -- гиперпараметр, малое *K* -- точность подбора, большое -- эффективность.
	Вместе с сокращением количества пропускаемых каналов, что даёт сокращение использования памяти, и увеличения вычислительной эффективности это позволяет увеличить размер батча, что ведёт к большей стабильности, шаг обучения происходит на основе большого количества данных.
## Edge Normalization
Sampling каналов имеет достоинства и недостатки: в качестве положительной черты.
	С одной стороны это делает выбор операций менее предвзятым, например для одной пары из узла и входа разница между векторами гиперпараметров *a* будет не так уж и велика, потому что входы, в большей части своей остаются неизменны, отсеиваются маской. Эта регуляризация помогает боротся с приоритетом операций без весов, они дают в начале более адекватный/стабильный результат, т.к. веса не подогнаны. И в конце подбора архитектуры, когда веса уже будут подогнаны нужно будет время, чтобы получить адекватные веса для данных операций. Это может иметь значение при использовании прокси датасетов со сложной структурой
	Из недостатков: случайный выбор каналов может сделать итоговый результат нестабильным, поэтому исследователи вводят регуляризацию для каждого ребра. Т.е. у каждой ячейки есть вес. Совокупность этих весов составляет вектор {B}, итоговые коэффициенты получаются путём перемножения 
	![fba6e4dc5cb2ae873c1c947db86210bd.png](../../_resources/476add0d262e4b7581738d7c2fb78c7c.png)
# Сравнение с другими работами
[ProxylessNAS](../../Papers/automl/Оглавление.md#ProxylessNAS)
Уменьшение расхода памяти путём бинаризациции распределения *{a}* и выбора двух путей каждый раз, смогли сразу в ImageNet
[Progressive-Darts](../../Papers/automl/Оглавление.md#Progressive-DARTS) избавление от части операторов на каждой стадии, в отличии от PC-DARTS. Написано: "Эта стратегия лучше работает, в частности с крупномасштабными наборами данных, таким как ImageNet", но не понятно к чему именно это относится.
Для сравнения с исходным DARTS они огранились в наборе операций.
# Outro
  Они предложили более эффективный вариант смешивания, когда они после узла берут не все каналы, а только первые 1/K и смешивают их напрямую, а потом перемешивают результат перед испльзованием в последующих операциях, как в ShuffleNet.
	Они использовали "прогрев" (warm-up), т.е. первые 15 эпох *{a}* и *{b}* заморожены для того, чтобы настроились параметризованные слои
	![bd4cb5bc3ccce8e3e34acf24bc3fc2e0.png](../../_resources/d9d8b35ceede4ebe9746d0908bbf48d2.png)
	![2a17cd456975c8e0860281841197be14.png](../../_resources/50bf3402aa934e8ab7b5e65016942a71.png)
	
Хорошие результаты на детекции
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)